我虧損嘅錢，可以當跌咗落海

錢對我而言只是浮雲！

而家個人唔跌唔舒服
唔該跌多三份二，我唔介意攬炒，借多幾球溝貨

watchlist當買咗 ？

係 寧願破產食十二蚊叉雞飯

都唔想發達食50蚊叉雞飯

火箭，gme已賣
依版入面有ctrm tpgy bb

係 掛住唔洗廿蚊食到飯嘅時光
btw 深水埗好似係有十三蚊嘅燒味飯

我們的互聯網，在助人尋美食的openrice，卻沒有教人搵二手飯的指南。事實上，香港雖然餐廳處處，但不是哪裡也有合適的二手飯，所以要做流浪者，就必須要對鄰近食肆有充掌握。

餐廳1：麥當勞

常見二手美食：薯條、薯餅、可樂、熱香餅、熱香餅專用蜜糖

二手解讀：每位食客離開後，餐盤上幾乎例必留下前三款食物，如閣下是嗜炸物，保證能大快朵頣。熱香餅因有三塊之多，部分女食客可能會食剩一塊半塊，好運者甚至可發現少量豬柳漢堡！另要留意熱香餅用蜜糖，常有餅剩。踏入秋季唇乾舌燥，可充當真蜜糖沖水飲作滋潤喉嚨之用。

餐廳2：連鎖快餐廳(美心大家樂大快活均可)

常見二手美食：咖哩牛腩飯、栗米肉粒飯(其化頹飯均合)大量白米飯、奶茶、伴碟菜

二手解讀：咖哩牛飯可算是肉眼觀察中常見的二手飯，皆因薯仔太濟，牛腩太有咬口，雖然不少快餐店﹙如大快活﹚，其咖哩牛腩飯味道不錯，但七成以上人仍會食唔晒。至於被視為頹飯的栗米肉粒，往往是不少人揀無可揀之選，進食意慾不高，自然吃剩機會也大。另伴碟菜更是二手飯食客必食之選---伴碟菜由於只為點綴或「叫做有條菜」，通常白烚了事，因味同嚼蠟，所以食客通常棄之一旁。其實食菜有益，二手食客實不容錯過。

建議在進店前，先看水牌，如見有咖哩牛腩和栗米肉粒，能飽餐一頓二手飯的機會勁大。